\couplet{
Jésus-Christ monte au Calvaire,\\*
Il y va pour y mourir.\\*
Suivons le, c'est notre frère,\\*
Qui pour nous, voulut souffrir.\\
En mourant, il nous délivre\\*
Du fardeau de nos péchés,\\*
Et celui qui veut le suivre,\\*
Sous la Croix devra marcher. 
}

\couplet{
Chez Pilate, on le compare\\*
Au dernier des scélérats.\\
Que dis-tu, peuple barbare ?\\*
Tu réclames Barabbas !\\
Quelle indigne préférence ;\\*
Le coupable est pardonné\\
Et malgé son innocence,\\*
Jésus-Christ est condamné.
}

\couplet{
Mais voici que l'on présente\\*
Une croix au doux sauveur,\\
Sur sa chair encor sanglante,\\*
Elle ajoute à ses douleurs.\\
Et pourtant il la désire,\\*
Il la veut depuis toujours,\\
Depuis toujours elle attire\\*
Son regard brûlant d'amour.
}

\couplet{
Ô Jésus, vos mains calleuses,\\*
Ont manié bien d'autres bois.\\
Vos épaules laborieuses\\*
Ont plié sous d'autres poids.\\
Il est donc bien redoutable,\\*
Ce fardeau, mon doux Jésus,\\
Puisque ce poids vous accable\\*
Et que vous n'en pouvez plus.
}

\couplet{
Au chemin de la souffrance\\*
Pour l'aider, Marie est là ;\\
Elle veut par sa présence\\*
Soutenir ses derniers pas.\\
Ô Vierge, en notre faiblesse,\\*
Nous avons besoin de vous,\\
Puisque nous tombons sans cesse,\\*
Demeurez tout près de nous.
}

\couplet{
Quand Simon, l'un de mes frères,\\*
Est choisi pour te porter ;\\
Ô Croix, tu parais légère,\\*
Qui voudrait se dérober ?\\
Pour la tâche, ô divin maître,\\*
S'il vous faut des ouvriers,\\
Me voilà, de tout mon être,\\*
Je suis prêt à vous aider.
}

\couplet{
Tous vos traits, par la souffrance,\\*
Sont creusés de durs sillons ;\\
Nos péchés et nos offenses\\*
Sont gravés sur votre front.\\
Souvent, on déforme encore\\*
Votre image autour de nous ;\\
Au monde qui vous ignore\\*
Nous saurons parler de vous.
}

\couplet{
Votre pied heurte la pierre :\\*
Vous tombez sur le chemin ;\\
Votre sang, dans la poussière,\\*
La marque d'un sceau divin.\\
Ô Jésus, je vous adore,\\*
Étendu sous votre Croix ;\\
Prosterné, je vous implore,\\*
Moi qui tombe tant de fois.
}

\couplet{
« Vous pleurez sur mes souffrances,\\*
Pleurez donc sur vos péchés !\\
Puisque c'est pour vos offenses\\*
Que mon sang sera versé.\\
Suivez-moi vers le calvaire :\\*
Avec moi, sachez offrir\\
Vos souffrances pour vos frères ;\\*
Après moi, il faut souffrir. »
}

\couplet{
À quoi bon tant de souffrance,\\*
À quoi bon verser son sang,\\
Quand il voit la foule immense\\*
De pécheurs impénitents ?\\
Et pourtant, il se relève,\\*
Prend la Croix à pleines mains,\\
Il poursuit et il achève\\*
Jusqu'au bout le dur chemin.
}

\couplet{
On dépouille votre taille,\\*
Et plus rien pour vous couvrir.\\
Né jadis nu sur la paille,\\*
Vous voici nu pour mourir.\\
Enseignez à tous vos frères\\*
L'amour de la pauvreté ;\\
Que les biens de cette terre\\*
Sont toujours à mépriser.
}

\couplet{
À grands coups, le marteau frappe,\\*
Dans la chair rivant les clous,\\
Comme une divine grappe\\*
Que l'on presse sous les coups.\\
De ses mains, le sang s'écoule,\\*
De ses mains qui, si souvent,\\
Ont béni d'immenses foules\\*
Et guéri tant de souffrants.
}

\couplet{
Voici donc l'instant suprême\\*
Qu'il attend depuis toujours,\\
De prouver à ceux qu'il aime\\*
Jusqu'où va son grand amour.\\
Embrassant la terre entière,\\*
Ses deux bras sont étendus ;\\
Il appelle tous ses frères\\*
Et il meurt pour leur salut. 
}

\couplet{
En vos bras, quand on vous livre\\*
Votre Fils inanimé,\\
Vous lisez comme en un livre\\*
Sur son corps tous nos péchés.\\
Dites-nous, ô tendre Mère,\\*
Tout ce que vous avez vu;\\
Gravez en nos cœurs de pierre\\*
Les blessures de Jésus.
}

\couplet{
L'ennemi de votre gloire\\*
Peut sourire, il est vainqueur.\\*
Et pourtant, votre victoire\\*
Est certaine, ô mon Sauveur.\\
Malgrè la nuit de la tombe,\\*
Le linceul sur votre Corps,\\*
Aujourd'hui l'enfer succombre\\*
Vous avez vaincu la mort. 
}
