%% Ce psaume est préparé pour les tons : 8G, 8c.
\versus{Cæli enárrant glóriam \acc{De}i, * et ópera mánuum eius annúntiat \prab{fir}\praa{ma}\aca{mén}tum.}%
%
\versus{Dies diéi erúctat \acc{ver}bum, * et nox nocti índi\prab{cat} \praa{sci}\aca{én}tiam.}%
%
\versus{Non sunt loquélæ, neque ser\acc{mó}nes, * quorum non audiántur vo\prab{ces} \praa{e}\aca{ó}rum.}%
%
\versus{In omnem terram exívit sonus e\acc{ó}rum : * et in fines orbis terræ ver\prab{ba} \praa{e}\aca{ó}rum.}%
%
\versus{In sole pósuit tabernáculum \acc{su}um : * et ipse tamquam sponsus procédens de thá\prab{la}\praa{mo} \aca{su}o :}%
%
\versus{Exsultávit ut gigas ad curréndam \acc{vi}am, * a summo cælo egrés\prab{si}\praa{o} \aca{e}ius :}%
%
\versus{Et occúrsus eius usque ad summum \acc{e}ius : * nec est qui se abscóndat a ca\prab{ló}\praa{re} \aca{e}ius.}%
%
\versus{Lex Dómini immaculáta, convértens \acc{á}nimas : * testimónium Dómini fidéle, sapiéntiam \prab{præ}\praa{stans} \aca{pár}vulis.}%
%
\versus{Iustítiæ Dómini rectæ, lætificántes \acc{cor}da : * præcéptum Dómini lúcidum ; illú\prab{mi}\praa{nans} \aca{ó}culos.}%
%
\versus{Timor Dómini sanctus, pérmanens in s\'æculum \acc{s\'æ}culi : * iudícia Dómini vera, iustificáta in \prab{se}\praa{me}\aca{tí}psa.}%
%
\versus{Desiderabília super aurum et lápidem pretiósum \acc{mul}tum : * et dulcióra super \prab{mel} \praa{et} \aca{fa}vum.}%
%
\versus{Etenim servus tuus custódit \acc{e}a, * in custodiéndis illis retribú\prab{ti}\praa{o} \aca{mu}lta.}%
%
\versus{Delícta quis intéllegit ? \gredagger\ ab occúltis meis \acc{mun}da me : * et ab aliénis parce \prab{ser}\praa{vo} \aca{tu}o.}%
%
\versus{Si mei non fúerint domináti, tunc immaculátus \acc{e}ro : * et emundábor a de\prab{lí}\praa{cto} \aca{má}ximo.}%
%
\versus{Et erunt ut compláceant elóquia oris \acc{me}i : * et meditátio cordis mei in conspéctu \prab{tu}\praa{o} \aca{sem}per.}%
%
\versus{Dómine, adiútor \acc{me}us, * et re\prab{dém}\praa{ptor} \aca{me}us.}