\versus{Benedícam Dóminum \prcc{\prda{in}} \acd{\prcb{o}}\prca{mni} \acc{tém}pore :~\* semper laus eius \prac{\prac{in}} \acb{\prab{o}}\praa{re} \aca{me}o.}
\versus{In Dómino laudábi\prda{tur} \acd{\prcc{á}}\prcb{ni}\prca{ma} \acc{me}a :~\* áudiant mansué\prac{\prba{ti}}, \acb{\prab{et}} \praa{læ}\aca{tén}tur.}
\versus{Magnificá\prda{te} \acd{\prcc{Dó}}\prcb{mi}\prca{num} \acc{me}cum :~\* et exaltémus nomen e\prac{\prba{ius}} \acb{\prab{in}} \praa{id}\aca{í}psum.}
\versus{Exquisívi Dóminum, \prcc{\prda{et}} \acd{\prcb{ex}}\prca{au}\acc{dí}vit me :~\* et ex ómnibus tribulatiónibus meis \prac{\prba{e}}\acb{\prab{rí}}\praa{pu}\aca{it} me.}
\versus{Accédite ad eum, et \prcc{\prda{il}}\acd{\prcb{lu}}\prca{mi}\acc{ná}mini :~\* et fácies vestræ \prac{\prba{non}} \acb{\prab{con}}\praa{fun}\aca{dén}tur.}
\versus{Iste pauper clamávit, et Dóminus ex\prcc{\prda{au}}\acd{\prcb{dí}}\prca{vit} \acc{e}um :~\* et de ómnibus tribulatiónibus eius \prac{\prba{sal}}\acb{\prab{vá}}\praa{vit} \aca{e}um.}
\versus{Immíttet Angelus Dómini in circúitu \prda{ti}\acd{\prcc{mén}}\prcb{ti}\prca{um} \acc{e}um :~\* et \prba{e}\acb{\prac{rí}}\prab{pi}\praa{et} \aca{e}os.}
\versus{Gustáte, et vidéte quóniam \prda{su}\acd{\prcc{á}}\prcb{vis} \prca{est} \acc{Dó}minus :~\* beátus vir, \prba{qui} \acb{\prac{spe}}\prab{rat} \praa{in} \aca{e}o.}
\versus{Timéte Dóminum, o\prda{\prcc{mnes}} \acd{\prcb{san}}\prca{cti} \acc{e}ius :~\* quóniam non est inópia \prba{ti}\acb{\prac{mén}}\prab{ti}\praa{bus} \aca{e}um.}
\versus{Dívites eguérunt et \prcc{\prda{e}}\acd{\prcb{su}}\prca{ri}\acc{é}runt :~\* inquiréntes autem Dóminum non minuén\prac{\prba{tur}} \acb{\prab{o}}\praa{mni} \aca{bo}no.}
\versus{Veníte, fíl\prcc{\prda{i}}\acd{\prcb{i}}, \prca{au}\acc{dí}te me :~\* timórem Dó\prac{\prba{mi}}\acb{\prab{ni}} \praa{do}\aca{cé}bo vos.}
\versus{Quis est ho\prcc{\prda{mo}} \acd{\prcb{qui}} \prca{vult} \acc{vi}tam :~\* díligit dies \prac{\prba{vi}}\acb{\prab{dé}}\praa{re} \aca{bo}nos?}
\versus{Próhibe lin\prda{guam} \acd{\prcc{tu}}\prcb{am} \prca{a} \acc{ma}lo :~\* et lábia tua ne \prac{\prba{lo}}\acb{\prab{quán}}\praa{tur} \aca{do}lum.}
\versus{Divérte a ma\prcc{\prda{lo}}, \acd{\prcb{et}} \prca{fac} \acc{bo}num :~\* inquíre pacem, et \prba{per}\acb{\prac{sé}}\prab{que}\praa{re} \aca{e}am.}
\versus{Oculi Dómi\prcc{\prda{ni}} \acd{\prcb{su}}\prca{per} \acc{iu}stos :~\* et aures eius \prba{in} \acb{\prac{pre}}\prab{ces} \praa{e}\aca{ó}rum.}
\versus{Vultus autem Dómini super fa\prcc{\prda{ci}}\acd{\prcb{én}}\prca{tes} \acc{ma}la :~\* ut perdat de terra memó\prac{\prba{ri}}\acb{\prab{am}} \praa{e}\aca{ó}rum.}
\versus{Clamavérunt iusti, et Dóminus ex\prcc{\prda{au}}\acd{\prcb{dí}}\prca{vit} \acc{e}os :~\* et ex ómnibus tribulatiónibus eórum li\prac{\prba{be}}\acb{\prab{rá}}\praa{vit} \aca{e}os.}
\versus{Iuxta est Dóminus iis, qui tri\prda{bu}\acd{\prcc{lá}}\prcb{to} \prca{sunt} \acc{cor}de :~\* et húmiles spí\prac{\prba{ri}}\acb{\prab{tu}} \praa{sal}\aca{vá}bit.}
\versus{Multæ tribula\prda{ti}\acd{\prcc{ó}}\prcb{nes} \prca{iu}\acc{stó}rum :~\* et de ómnibus his liberá\prac{\prba{bit}} \acb{\prab{e}}\praa{os} \aca{Dó}minus.}
\versus{Custódit Dóminus ómni\prda{a} \acd{\prcc{os}}\prcb{sa} \prca{e}\acc{ó}rum :~\* unum ex his \prac{\prba{non}} \acb{\prab{con}}\praa{te}\aca{ré}tur.}
\versus{Mors pec\prcc{\prda{ca}}\acd{\prcb{tó}}\prca{rum} \acc{pés}sima :~\* et qui odé\prba{runt} \acb{\prac{iu}}\prab{stum}, \praa{de}\aca{lín}quent.}
\versus{Rédimet Dóminus ánimas \prda{ser}\acd{\prcc{vó}}\prcb{rum} \prca{su}\acc{ó}rum :~\* et non delínquent omnes \prba{qui} \acb{\prac{spe}}\prab{rant} \praa{in} \aca{e}o.}
