\versus{Atténdite, pópule meus, \acd{le}gem \acc{me}am : * inclináte aurem vestram in ver\pointv{ba} \pointiv{or}\pointiii{is} \pointii{me}\pointi{i}.}
\versus{Apériam in parábolis os meum : Apériam in parábolis os meum : * loquar propositiónes ab inítio.}
\versus{Quanta audívimus et co\acd{gnó}vimus \acc{e}a : * et patres nostri nar\pointv{ra}\pointiv{vé}\pointiii{runt} \pointii{no}\pointi{bis}.}
\versus{Non sunt occultáta a fíliis eórum, * in generatióne áltera.}
\versus{Narrántes laudes Dómini, et vir\acd{tú}tes \acc{e}ius, * et mirabília \pointv{e}\pointiv{ius}, \pointiii{quæ} \pointii{fe}\pointi{cit}.}
\versus{Et suscitávit testimónium in Iacob : * et legem pósuit in Israël.}
\versus{Quanta mandávit pátribus nostris nota fácere ea fíliis suis : * ut cognóscat generátio áltera.}
\versus{Fílii qui nascéntur, et exsúrgent, * et narrábunt fíliis suis,}
\versus{Ut ponant in Deo spem suam, et non obliviscántur óperum Dei : * et mandáta eius exquírant.}
\versus{Ne fiant sicut patres eórum : * generátio prava et exásperans.}
\versus{Generátio, quæ non diréxit cor suum : * et non est créditus cum Deo spíritus eius.}
\versus{Fílii Ephrem intendéntes et mitténtes arcum : * convérsi sunt in die belli.}
\versus{Non custodiérunt testaméntum Dei : * et in lege eius noluérunt ambuláre.}
\versus{Et oblíti sunt benefactórum eius, * et mirabílium eius quæ osténdit eis.}
\versus{Coram pátribus eórum fecit mirabília in terra Ægýpti, * in campo Táneos.}
\versus{Interrúpit mare, et perdúxit eos : * et státuit aquas quasi in utre.}
\versus{Et dedúxit eos in nube diéi : * et tota nocte in illuminatióne ignis.}
\versus{Interrúpit petram in erémo : * et adaquávit eos velut in abýsso multa.}
\versus{Et edúxit aquam de petra : * et dedúxit tamquam flúmina aquas.}
\versus{Et apposuérunt adhuc peccáre ei : * in iram excitavérunt Excélsum in inaquóso.}
\versus{Et tentavérunt Deum in córdibus suis, * ut péterent escas animábus suis.}
\versus{Et male locúti sunt de Deo : * dixérunt : Numquid póterit Deus paráre mensam in desérto ?}
\versus{Quóniam percússit petram, et flu\acd{xé}runt \acc{a}quæ, * et torréntes \pointv{in}\pointiv{un}\pointiii{da}\pointii{vé}\pointi{runt}.}
\versus{Numquid et panem póterit dare, * aut paráre mensam pópulo suo ?}
\versus{Ideo audívit Dóminus, et dístulit : * et ignis accénsus est in Iacob, et ira ascéndit in Israël :}
\versus{Quia non credidérunt in Deo, * nec speravérunt in salutári eius :}
\versus{Et mandávit \acd{nú}bibus \acc{dé}super, * et iánuas cæ\pointv{li} \pointiv{a}\pointiii{pé}\pointii{ru}\pointi{it}.}
\versus{Et pluit illis manna ad \acd{man}du\acc{cán}dum, * et panem cæ\pointv{li} \pointiv{de}\pointiii{dit} \aca{\pointii{e}}\pointi{is}.}
\versus{Panem Angelórum mandu\acd{cá}vit \acc{ho}mo, * cibária misit eis in \pointv{a}\pointiv{bun}\pointiii{dán}\pointii{ti}\pointi{a}.}
\versus{Tránstulit Austrum de cælo : * et indúxit in virtúte sua Africum.}
\versus{Et pluit super eos sicut \acd{púl}verem \acc{car}nes : * et sicut arénam maris volatí\pointv{li}\pointiv{a} \pointiii{pen}\pointii{ná}\pointi{ta}.}
\versus{Et cecidérunt in médio ca\acd{stró}rum e\acc{ó}rum : * circa taberná\pointv{cu}\pointiv{la} \pointiii{e}\pointii{ó}\pointi{rum}.}
\versus{Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis, et desidérium eórum áttulit eis : * non sunt fraudáti a desidério suo.}
\versus{Adhuc escæ eórum erant in ore ipsórum : * et ira Dei ascéndit super eos.}
\versus{Et occídit pingues eórum, * et eléctos Israël impedívit.}
\versus{In ómnibus his peccavérunt adhuc : * et non credidérunt in mirabílibus eius.}
\versus{Et defecérunt in vanitáte dies eórum : * et anni eórum cum festinatióne.}
\versus{Cum occíderet eos, quærébant eum : * et revertebántur, et dilúculo veniébant ad eum.}
\versus{Et rememoráti sunt quia Deus adiútor est eórum : * et Deus excélsus redémptor eórum est.}
\versus{Et dilexérunt eum in ore suo, * et lingua sua mentíti sunt ei :}
\versus{Cor autem eórum non erat rectum cum eo : * nec fidéles hábiti sunt in testaménto eius.}
\versus{Ipse autem est miséricors,}
\versus{et propítius fiet peccátis eórum : * et non dispérdet eos.}
\versus{Et abundávit ut avérteret iram suam : * et non accéndit omnem iram suam :}
\versus{Et recordátus est quia caro sunt : * spíritus vadens, et non rédiens.}
\versus{Quóties exacerbavérunt eum in desérto, * in iram concitavérunt eum in inaquóso ?}
\versus{Et convérsi sunt, et tentavérunt Deum : * et Sanctum Israël exacerbavérunt.}
\versus{Non sunt recordáti manus eius, * die qua redémit eos de manu tribulántis.}
\versus{Sicut pósuit in Ægýpto signa sua, * et prodígia sua in campo Táneos.}
\versus{Et convértit in sánguinem flúmina eórum, * et imbres eórum, ne bíberent.}
\versus{Misit in eos coenomyíam, et comédit eos : * et ranam, et dispérdidit eos.}
\versus{Et dedit ærúgini fructus eórum, * et labóres eórum locústæ.}
\versus{Et occídit in grándine víneas eórum, * et moros eórum in pruína.}
\versus{Et trádidit grándini iuménta eórum : * et possessiónem eórum igni.}
\versus{Misit in eos iram indignatiónis suæ : * indignatiónem, et iram, et tribulatiónem : immissiónes per ángelos malos.}
\versus{Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte animábus eórum : * et iuménta eórum in morte conclúsit.}
\versus{Et percússit omne primogénitum in terra Ægýpti : * primítias omnis labóris eórum in tabernáculis Cham.}
\versus{Et ábstulit sicut oves pópulum suum : * et perdúxit eos tamquam gregem in desérto.}
\versus{Et dedúxit eos in spe, et non timuérunt : * et inimícos eórum opéruit mare.}
\versus{Et indúxit eos in montem sanctificatiónis suæ, * montem, quem acquisívit déxtera eius.}
\versus{Et eiécit a fácie eórum gentes : * et sorte divísit eis terram in funículo distributiónis.}
\versus{Et habitáre fecit in tabernáculis eórum * tribus Israël.}
\versus{Et tentavérunt, et exacerbavérunt Deum excélsum : * et testimónia eius non custodiérunt.}
\versus{Et avertérunt se, et non servavérunt pactum : * quemádmodum patres eórum,}
\versus{convérsi sunt in arcum pravum.}
\versus{In iram concitavérunt eum in cóllibus suis : * et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum provocavérunt.}
\versus{Audívit Deus, et sprevit : * et ad níhilum redégit valde Israël.}
\versus{Et répulit tabernáculum Silo, * tabernáculum suum, ubi habitávit in homínibus.}
\versus{Et trádidit in captivitátem virtútem eórum : * et pulchritúdinem eórum in manus inimíci.}
\versus{Et conclúsit in gládio pópulum suum : * et hereditátem suam sprevit.}
\versus{Iúvenes eórum comédit ignis : * et vírgines eórum non sunt lamentátæ.}
\versus{Sacerdótes eórum in gládio cecidérunt : * et víduæ eórum non plorabántur.}
\versus{Et excitátus est tamquam dórmiens Dóminus, * tamquam potens crapulátus a vino.}
\versus{Et percússit inimícos suos in posterióra : * oppróbrium sempitérnum dedit illis.}
\versus{Et répulit tabernáculum Ioseph : * et tribum Ephraim non elégit :}
\versus{Sed elégit tribum Iuda, * montem Sion quem diléxit.}
\versus{Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium suum in terra, * quam fundávit in sǽcula.}
\versus{Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de grégibus óvium : * de post foetántes accépit eum,}
\versus{Páscere Iacob, servum suum, * et Israël, hereditátem suam :}
\versus{Et pavit eos in innocéntia cordis sui : * et in intelléctibus mánuum suárum dedúxit eos.}
