\versus{Inclína, Dómine, aurem tu\prcc{\prda{am}}, \acd{\prcb{et}} \prca{ex}\acc{áu}di me :~\* quóniam inops, \prba{et} \acb{\prac{pau}}\prab{per} \praa{sum} \aca{e}go.}
\versus{Custódi ánimam me\prda{am}, \acd{\prcc{quó}}\prcb{ni}\prca{am} \acc{san}ctus sum :~\* salvum fac servum tuum, Deus meus, \prac{\prba{spe}}\acb{\prab{rán}}\praa{tem} \aca{in} te.}
\versus{Miserére mei, Dómine, quóniam ad te clamávi tota die :~\+ lætífica áni\prcc{\prda{mam}} \acd{\prcb{ser}}\prca{vi} \acc{tu}i,~\* quóniam ad te, Dómine, áni\prba{mam} \acb{\prac{me}}\prab{am} \praa{le}\aca{vá}vi.}
\versus{Quóniam tu, Dómine, \prda{su}\acd{\prcc{á}}\prcb{vis} \prca{et} \acc{mi}tis :~\* et multæ misericórdiæ ómnibus in\prac{\prba{vo}}\acb{\prab{cán}}\praa{ti}\aca{bus} te.}
\versus{Auribus pércipe, Dómine, ora\prcc{\prda{ti}}\acd{\prcb{ó}}\prca{nem} \acc{me}am :~\* et inténde voci depreca\prac{\prba{ti}}\acb{\prab{ó}}\praa{nis} \aca{me}æ.}
\versus{In die tribulatiónis meæ \prcc{\prda{cla}}\acd{\prcb{má}}\prca{vi} \acc{ad} te :~\* qui\prac{\prba{a}} \acb{\prab{ex}}\praa{au}\aca{dí}sti me.}
\versus{Non est símilis tui \prcc{\prda{in}} \acd{\prcb{di}}\prca{is}, \acc{Dó}mine :~\* et non est secún\prba{dum} \acb{\prac{ó}}\prab{pe}\praa{ra} \aca{tu}a.}
\versus{Omnes gentes quascúmque fecísti, vénient, et adorá\prda{bunt} \acd{\prcc{co}}\prcb{ram} \prca{te}, \acc{Dó}mine :~\* et glorificá\prac{\prba{bunt}} \acb{\prab{no}}\praa{men} \aca{tu}um.}
\versus{Quóniam magnus es tu, et fáci\prcc{\prda{ens}} \acd{\prcb{mi}}\prca{ra}\acc{bí}lia :~\* tu \prac{\prba{es}} \acb{\prab{De}}\praa{us} \aca{so}lus.}
\versus{Deduc me, Dómine, in via tua,~\+ et ingrédiar in ve\prcc{\prda{ri}}\acd{\prcb{tá}}\prca{te} \acc{tu}a :~\* lætétur cor meum ut tíme\prac{\prba{at}} \acb{\prab{no}}\praa{men} \aca{tu}um.}
\versus{Confitébor tibi, Dómine, Deus meus, in to\prcc{\prda{to}} \acd{\prcb{cor}}\prca{de} \acc{me}o,~\* et glorificábo nomen tu\prac{\prba{um}} \acb{\prab{in}} \praa{æ}\aca{tér}num.}
\versus{Quia misericórdia tu\prda{a} \acd{\prcc{ma}}\prcb{gna} \prca{est} \acc{su}per me :~\* et eruísti ánimam meam ex inférno \prac{\prba{in}}\acb{\prab{fe}}\praa{ri}\aca{ó}ri.}
\versus{Deus iníqui insurrexérunt super me,~\+ et synagóga poténtium quæsié\prda{runt} \acd{\prcc{á}}\prcb{nim}\prca{am} \acc{me}am :~\* et non proposuérunt te in \prac{\prba{con}}\acb{\prab{spé}}\praa{ctu} \aca{su}o.}
\versus{Et tu, Dómine, Deus miserá\prcc{\prda{tor}} \acd{\prcb{et}} \prca{mi}\acc{sé}ricors,~\* pátiens, et multæ misericór\prac{\prba{di}}\acb{\prab{æ}}, \praa{et} \aca{ve}rax.}
\versus{Réspice in me, et miserére mei,~\+ da impérium tu\prda{um} \acd{\prcc{pú}}\prcb{e}\prca{ro} \acc{tu}o :~\* et salvum fac fílium \prac{\prba{an}}\acb{\prab{cíl}}\praa{læ} \aca{tu}æ.}
\versus{Fac mecum signum in bonum,~\+ ut vídeant qui odérunt me, \prcc{\prda{et}} \acd{\prcb{con}}\prca{fun}\acc{dán}tur :~\* quóniam tu, Dómine, adiuvísti me, et con\prac{\prba{so}}\acb{\prab{lá}}\praa{tus} \aca{es} me.}
