\versus{Dómine, Deus \prcc{\prda{sa}}\acd{\prcb{lú}}\prca{tis} \acc{me}æ :~\* in die clamávi, \prac{\prba{et}} \acb{\prab{no}}\praa{cte} \aca{co}ram te.}
\versus{Intret in conspéctu tuo \prda{o}\acd{\prcc{rá}}\prcb{ti}\prca{o} \acc{me}a :~\* inclína aurem tuam \prac{\prba{ad}} \acb{\prab{pre}}\praa{cem} \aca{me}am :}
\versus{Quia repléta est ma\prda{lis} \acd{\prcc{á}}\prcb{ni}\prca{ma} \acc{me}a :~\* et vita mea inférno \prac{\prba{ap}}\acb{\prab{pro}}\praa{pin}\aca{quá}vit.}
\versus{Æstimátus sum cum descendén\prcc{\prda{ti}}\acd{\prcb{bus}} \prca{in} \acc{la}cum :~\* factus sum sicut homo sine adiutório, in\prba{ter} \acb{\prac{mór}}\prab{tu}\praa{os} \aca{li}ber.}
\versus{Sicut vulneráti dormiéntes in sepúlcris,~\+ quorum non \prcc{\prda{es}} \acd{\prcb{me}}\prca{mor} \acc{ám}plius :~\* et ipsi de ma\prba{nu} \acb{\prac{tu}}\prab{a} \praa{re}\aca{púl}si sunt.}
\versus{Posuérunt me in lacu \prcc{\prda{in}}\acd{\prcb{fe}}\prca{ri}\acc{ó}ri :~\* in tenebrósis, et \prac{\prba{in}} \acb{\prab{um}}\praa{bra} \aca{mor}tis.}
\versus{Super me confirmátus \prcc{\prda{est}} \acd{\prcb{fu}}\prca{ror} \acc{tu}us :~\* et omnes fluctus tuos in\prac{\prba{du}}\acb{\prab{xí}}\praa{sti} \aca{su}per me.}
\versus{Longe fecísti no\prcc{\prda{tos}} \acd{\prcb{me}}\prca{os} \acc{a} me :~\* posuérunt me abomina\prac{\prba{ti}}\acb{\prab{ó}}\praa{nem} \aca{si}bi.}
\versus{Tráditus sum, et \prda{non} \acd{\prcc{e}}\prcb{gre}\prca{di}\acc{é}bar :~\* óculi mei langué\prac{\prba{runt}} \acb{\prab{præ}} \praa{in}\aca{ó}pia.}
\versus{Clamávi ad te, Dómi\prcc{\prda{ne}}, \acd{\prcb{to}}\prca{ta} \acc{di}e :~\* expándi ad \prac{\prba{te}} \acb{\prab{ma}}\praa{nus} \aca{me}as.}
\versus{Numquid mórtuis fáci\prcc{\prda{es}} \acd{\prcb{mi}}\prca{ra}\acc{bí}lia :~\* aut médici suscitábunt, et confi\prac{\prba{te}}\acb{\prab{bún}}\praa{tur} \aca{ti}bi?}
\versus{Numquid narrábit áliquis in sepúlcro mise\prda{ri}\acd{\prcc{cór}}\prcb{di}\prca{am} \acc{tu}am,~\* et veritátem tuam in \prac{\prba{per}}\acb{\prab{di}}\praa{ti}\aca{ó}ne?}
\versus{Numquid cognoscéntur in ténebris mi\prda{ra}\acd{\prcc{bí}}\prcb{li}\prca{a} \acc{tu}a,~\* et iustítia tua in terra \prac{\prba{o}}\acb{\prab{bli}}\praa{vi}\aca{ó}nis?}
\versus{Et ego ad te, Dó\prcc{\prda{mi}}\acd{\prcb{ne}}, \prca{cla}\acc{má}vi :~\* et mane orátio mea \prac{præ}\acb{\prab{vé}}\praa{ni}\aca{et} te.}
\versus{Ut quid, Dómine, repéllis ora\prcc{\prda{ti}}\acd{\prcb{ó}}\prca{nem} \acc{me}am :~\* avértis fáci\prac{\prba{em}} \acb{\prab{tu}}\praa{am} \aca{a} me?}
\versus{Pauper sum ego, et in labóribus a iu\prcc{\prda{ven}}\acd{\prcb{tú}}\prca{te} \acc{me}a :~\* exaltátus autem, humiliátus sum \prac{\prba{et}} \acb{\prab{con}}\praa{tur}\aca{bá}tus.}
\versus{In me transié\prcc{\prda{runt}} \acd{\prcb{i}}\prca{ræ} \acc{tu}æ :~\* et terróres tui \prac{\prba{con}}\acb{\prab{tur}}\praa{ba}\aca{vé}runt me.}
\versus{Circumdedérunt me sicut a\prcc{\prda{qua}} \acd{\prcb{to}}\prca{ta} \acc{di}e :~\* circum\prba{de}\acb{\prac{dé}}\prab{runt} \praa{me} \aca{si}mul.}
\versus{Elongásti a me \prda{a}\acd{\prcc{mí}}\prcb{cum} \prca{et} \acc{pró}ximum :~\* et notos me\prac{\prba{os}} \acb{\prab{a}} \praa{mi}\aca{sé}ria.}
