\versus{In te, Dómine, sperávi, non confún\prcc{\prda{dar}} \prcb{\acd{in}} \prca{æ}\acc{tér}num :~\* in iustítia tua líbera me, \prac{\prba{et}} \acb{\prab{é}}\praa{ri}\aca{pe} me.}
\versus{Inclína ad \prcc{\prda{me}} \acd{\prcb{au}}\prca{rem} \acc{tu}am,~\* \praa{et} \aca{sal}va me.}
\versus{Esto mihi in Deum protectórem, et \prda{in} \acd{\prcc{lo}}\prcb{cum} \prca{mu}\acc{ní}tum :~\* \prba{ut} \acb{\prac{sal}}\prab{vum} \praa{me} \aca{fá}cias.}
\versus{Quóniam fir\prcc{\prda{ma}}\acd{\prcb{mén}}\prca{tum} \acc{me}um,~\* et refúgi\prac{\prba{um}} \acb{\prab{me}}\praa{um} \aca{es} tu.}
\versus{Deus meus, éripe me de ma\prcc{\prda{nu}} \acd{\prcb{pec}}\prca{ca}\acc{tó}ris,~\* et de manu contra legem agén\prac{\prba{tis}} \acb{\prab{et}} \praa{in}\aca{í}qui :}
\versus{Quóniam tu es patiénti\prcc{\prda{a}} \acd{\prcb{me}}\prca{a}, \acc{Dó}mine :~\* Dómine, spes mea a iu\prac{\prba{ven}}\acb{\prab{tú}}\praa{te} \aca{me}a.}
\versus{In te confirmá\prcc{\prda{tus}} \acd{\prcb{sum}} \prca{ex} \acc{ú}tero :~\* de ventre matris meæ tu es \prac{\prba{pro}}\acb{\prab{té}}\praa{ctor} \aca{me}us.}
\versus{In te cantátio mea semper :~\+ tamquam prodígi\prda{um} \acd{\prcc{fa}}\prcb{ctus} \prca{sum} \acc{mul}tis :~\* et tu \prac{\prba{ad}}\acb{\prab{iú}}\praa{tor} \aca{for}tis.}
\versus{Repleátur os meum laude, ut cán\prda{tem} \acd{\prcc{gló}}\prcb{ri}\prca{am} \acc{tu}am :~\* tota die ma\prba{gni}\acb{\prac{tú}}\prab{di}\praa{nem} \aca{tu}am.}
\versus{Ne proícias me in témpo\prcc{\prda{re}} \acd{\prcb{se}}\prca{ne}\acc{ctú}tis :~\* cum defécerit virtus mea, \prac{\prba{ne}} \acb{\prab{de}}\praa{re}\aca{lín}quas me.}
\versus{Quia dixérunt inimí\prcc{\prda{ci}} \acd{\prcb{me}}\prca{i} \acc{mi}hi :~\* et qui custodiébant ánimam meam, consílium \prba{fe}\acb{\prac{cé}}\prab{runt} \praa{in} \aca{u}num.}
\versus{Dicéntes : Deus derelíquit eum,~\+ persequímini, et com\prda{pre}\acd{\prcc{hén}}\prcb{di}\prca{te} \acc{e}um :~\* quia non \prac{\prba{est}} \acb{\prab{qui}} \praa{e}\aca{rí}piat.}
\versus{Deus ne e\prcc{\prda{lon}}\acd{\prcb{gé}}\prca{ris} \acc{a} me :~\* Deus meus, in auxíli\prac{\prba{um}} \acb{\prab{me}}\praa{um} \aca{ré}spice.}
\versus{Confundántur, et defíciant detrahén\prda{tes} \acd{\prcc{á}}\prcb{ni}\prca{mæ} \acc{me}æ :~\* operiántur confusióne, et pudóre qui quæ\prac{\prba{runt}} \acb{\prab{ma}}\praa{la} \aca{mi}hi.}
\versus{Ego au\prda{tem} \acd{\prcc{sem}}\prcb{per} \prca{spe}\acc{rá}bo :~\* et adíciam super o\prac{\prba{mnem}} \acb{\prab{lau}}\praa{dem} \aca{tu}am.}
\versus{Os meum annuntiábit \prda{iu}\acd{\prcc{stí}}\prcb{ti}\prca{am} \acc{tu}am :~\* tota die sa\prac{\prba{lu}}\acb{\prab{tá}}\praa{re} \aca{tu}um.}
\versus{Quóniam non cognóvi litteratúram,~\+ introíbo in \prda{po}\acd{\prcc{tén}}\prcb{ti}\prca{as} \acc{Dó}mini :~\* Dómine, memorábor iustíti\prba{æ} \acb{\prac{tu}}\prab{æ} \praa{so}\aca{lí}us.}
\versus{Deus, docuísti me a iu\prcc{\prda{ven}}\acd{\prcb{tú}}\prca{te} \acc{me}a :~\* et usque nunc pronuntiábo mi\prba{ra}\acb{\prac{bí}}\prab{li}\praa{a} \aca{tu}a.}
\versus{Et usque in senéctam et sénium :~\* Deus, ne derelínquas me,}
\versus{Donec annúnti\prda{em} \acd{\prcc{brá}}\prcb{chi}\prca{um} \acc{tu}um~\* generatióni o\prac{\prba{mni}}, \acb{\prab{quæ}} \praa{ven}\aca{tú}ra est :}
\versus{Poténtiam tuam, et iustítiam tuam, Deus,~\+ usque in altíssima, quæ \prda{fe}\acd{\prcc{cí}}\prcb{sti} \prca{ma}\acc{gná}lia :~\*  Deus, \prba{quis} \acb{\prac{sí}}\prab{mi}\praa{lis} \aca{ti}bi?}
\versus{Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas :~\+ et convérsus vivificásti me :~\* et de abýssis terræ íterum reduxísti me.}
\versus{Multiplicásti magni\prda{fi}\acd{\prcc{cén}}\prcb{ti}\prca{am} \acc{tu}am :~\* et convérsus con\prba{\prac{so}}\acb{\prab{lá}}\praa{tus} \aca{es} me.}
\versus{Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi ve\prcc{\prda{ri}}\acd{\prcb{tá}}\prca{tem} \acc{tu}am :~\* Deus, psallam tibi in cítha\prac{\prba{ra}}, \acb{\prab{San}}\praa{ctus} \aca{Is}raël.}
\versus{Exsultábunt lábia mea cum \prda{can}\acd{\prcc{tá}}\prcb{ve}\prca{ro} \acc{ti}bi :~\* et ánima me\prba{a}, \acb{\prac{quam}} \prab{re}\praa{de}\aca{mí}sti.}
\versus{Sed et lingua mea tota die meditábitur \prda{iu}\acd{\prcc{stí}}\prcb{ti}\prca{am} \acc{tu}am :~\* cum confúsi et revériti fúerint, qui quæ\prac{\prba{runt}} \acb{\prab{ma}}\praa{la} \aca{mi}hi.}
