\versus{Miseré\prcc{\prda{re}} \acd{\prcb{me}}\prca{i} \acc{De}us,~\* secúndum magnam mise\prba{ri}\acb{\prac{cór}}\prab{di}\praa{am} \aca{tu}am.}
\versus{Et secúndum multitúdinem misera\prda{ti}\acd{\prcc{ó}}\prcb{num} \prca{tu}\acc{á}rum,~\* dele ini\prac{\prba{qui}}\acb{\prab{tá}}\praa{tem} \aca{me}am.}
\versus{Amplius lava me ab iniquitáte mea:~\* et a peccáto meo munda me.}
\versus{Quóniam iniquitátem meam ego cognósco:~\* et peccátum meum contra me est semper.}
\versus{Tibi soli peccávi, et malum coram te feci:~\* ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum judicáris.}
\versus{Ecce enim in iniquitátibus concéptus sum:~\* et in peccátis concépit me mater mea.}
\versus{Ecce enim veritátem dilexísti:~\* incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifestásti mihi.}
\versus{Aspérges me hyssópo, et mundábor:~\* lavábis me, et super nivem dealbábor.}
\versus{Audítui meo dabis gáudium et lætítiam:~\* et exsultábunt ossa humiliáta.}
\versus{Avérte fáciem tuam a peccátis meis:~\* et omnes iniquitátes meas dele.}
\versus{Cor mundum crea in me, Deus:~\* et spíritum rectum ínnova in viscéribus meis.}
\versus{Ne projícias me a fácie tua:~\* et spíritum sanctum tuum ne áuferas a me.}
\versus{Redde mihi lætítiam salutáris tui:~\* et spíritu principáli confírma me.}
\versus{Docébo iníquos vias tuas:~\* et ímpii ad te converténtur.}
\versus{Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus salútis meæ:~\* et exsultábit lingua mea justítiam tuam.}
\versus{Dómine, lábia mea apéries:~\* et os meum annuntiábit laudem tuam.}
\versus{Quóniam si voluísses sacrifícium dedíssem útique:~\* holocáustis non delectáberis.}
\versus{Sacrifícium Deo spíritus contribulátus:~\* cor contrítum, et humiliátum, Deus non despícies.}
\versus{Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte tua Sion:~\* ut ædificéntur muri Jerúsalem.}
\versus{Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et holocáusta:~\* tunc impónent super altáre tuum vítulos.}
