\versus{Dómine, Deus meus, \prcc{\prda{in}} \acd{\prcb{te}} \prca{spe}\acc{rá}vi :~\* salvum me fac ex ómnibus persequéntibus me, \prac{\prba{et}} \acb{\prab{lí}}\praa{be}\aca{ra} me.}
\versus{Nequándo rápiat ut le\prda{o} \acd{\prcc{á}}\prcb{ni}\prca{mam} \acc{me}am,~\* dum non est qui rédimat, neque \prac{\prba{qui}} \acb{\prab{sal}}\praa{vum} \aca{fá}ciat.}
\versus{Dómine, Deus meus, \prcc{\prda{si}} \acd{\prcb{fe}}\prca{ci} \acc{i}stud.~\* si est iníquitas \prba{in} \acb{\prac{má}}\prab{ni}\praa{bus} \aca{me}is :}
\versus{Si réddidi retribuénti\prcc{\prda{bus}} \acd{\prcb{mi}}\prca{hi} \acc{ma}la,~\* décidam mérito ab inimí\prba{cis} \acb{\prac{me}}\prab{is} \praa{in}\aca{á}nis.}
\versus{Persequátur inimícus ánimam meam,~\+ et comprehéndat, et concúlcet in ter\prcc{\prda{ra}} \acd{\prcb{vi}}\prca{tam} \acc{me}am,~\* et glóriam meam in púl\prac{\prba{ve}}\acb{\prab{rem}} \praa{de}\aca{dú}cat.}
\versus{Exsúrge, Dómine, \prcc{\prda{in}} \acd{\prcb{i}}\prca{ra} \acc{tu}a :~\* et exaltáre in fínibus ini\prba{mi}\acb{\prac{có}}\prab{rum} \praa{me}\aca{ó}rum.}
\versus{Et exsúrge, Dómine Deus meus, in præcé\prcc{\prda{pto}} \acd{\prcb{quod}} \prca{man}\acc{dá}sti :~\* et synagóga populórum \prac{\prba{cir}}\acb{\prab{cúm}}\praa{da}\aca{bit} te.}
\versus{Et propter hanc \prda{in} \acd{\prcc{al}}\prcb{tum} \prca{re}\acc{gré}dere :~\* Dómi\prba{nus} \acb{\prac{iú}}\prab{di}\praa{cat} \aca{pó}pulos.}
\versus{Iúdica me, Dómine, secúndum \prda{iu}\acd{\prcc{stí}}\prcb{ti}\prca{am} \acc{me}am,~\* et secúndum innocénti\prac{\prba{am}} \acb{\prab{me}}\praa{am} \aca{su}per me.}
\versus{Consumétur nequítia peccatórum, \prda{et} \acd{\prcc{dí}}\prcb{ri}\prca{ges} \acc{iu}stum,~\* scrutans corda \prac{\prba{et}} \acb{\prab{re}}\praa{nes} \aca{De}us.}
\versus{Iustum adiutóri\prda{um} \acd{\prcc{me}}\prcb{um} \prca{a} \acc{Dó}mino,~\* qui salvos fa\prac{\prba{cit}} \acb{\prab{re}}\praa{ctos} \aca{cor}de.}
\versus{Deus iudex ius\prda{tus}, \acd{\prcc{for}}\prcb{tis}, \prca{et} \acc{pá}tiens :~\* numquid iráscitur \prba{per} \acb{\prac{sín}}\prab{gu}\praa{los} \aca{di}es?}
\versus{Nisi convérsi fuéritis, gládi\prda{um} \acd{\prcc{su}}\prcb{um} \prca{vi}\acc{brá}bit :~\* arcum suum teténdit, et \prac{\prba{pa}}\acb{\prab{rá}}\praa{vit} \aca{il}lum.}
\versus{Et in eo pará\prcc{\prda{vit}} \acd{\prcb{va}}\prca{sa} \acc{mor}tis :~\* sagíttas suas ardén\prac{\prba{ti}}\acb{\prab{bus}} \praa{ef}\aca{fé}cit.}
\versus{Ecce partúri\prcc{\prda{it}} \acd{\prcb{in}}\prca{ius}\acc{tí}tiam :~\* concépit dolórem, et péperit \prac{\prba{in}}\acb{\prab{i}}\praa{qui}\aca{tá}tem.}
\versus{Lacum apéruit, et \prcc{\prda{ef}}\acd{\prcb{fó}}\prca{dit} \acc{e}um :~\* et íncidit in fó\prac{\prba{ve}}\acb{\prab{am}} \praa{quam} \aca{fe}cit.}
\versus{Convertétur dolor eius \prcc{\prda{in}} \acd{\prcb{ca}}\prca{put} \acc{e}ius :~\* et in vérticem ipsíus iníqui\prba{tas} \acb{\prac{e}}\prab{ius} \praa{de}\aca{scén}det.}
\versus{Confitébor Dómino secúndum \prda{iu}\acd{\prcc{stí}}\prcb{ti}\prca{am} \acc{e}ius :~\* et psallam nómini Dó\prac{\prba{mi}}\acb{\prab{ni}} \praa{al}\aca{tís}simi.}
