\versus{Qui hábitat in adiutó\prcc{\prda{ri}}\prcb{\acd{o}} \prca{Al}\acc{tís}simi,~\* in protectióne Dei cæ\prac{\prba{li}} \acb{\prab{com}}\praa{mo}\aca{rá}bitur.}
\versus{Dicet Dómino: Suscéptor me\-us es tu, et \prda{re}\acd{\prcc{fú}}\prcb{gi}\prca{um} \acc{me}um:~\* De\-us meus \prba{spe}\acb{\prac{rá}}\prab{bo} \praa{in} \aca{e}um.}
\versus{Quóniam ipse liberávit me de lá\prcc{\prda{que}}\acd{\prcb{o}} \prca{ve}\acc{nán}tium,~\* et \prac{\prba{a}} \acb{\prab{ver}}\praa{bo} \aca{á}spero.}
\versus{Scápulis suis ob\prcc{\prda{um}}\acd{\prcb{brá}}\prca{bit} \acc{ti}bi:~\* et sub pen\prac{\prba{nis}} \acb{e}\prab{ius} \praa{spe}\aca{rá}bis.}
\versus{Scuto circúmdabit \prda{te} \acd{\prcc{vé}}\prcb{ri}\prca{tas} \acc{e}ius:~\* non timébis a \prba{ti}\acb{\prac{mó}}\prab{re} \praa{noc}\aca{túr}no.}
\versus{A sagítta volánte in die,~\+ a negótio peram\prda{bu}\acd{\prcc{lán}}\prcb{te} \prca{in} \acc{té}nebris:~\* ab incúrsu, et dæmónio \prac{\prba{me}}\-\acb{\prab{ri}}\-\praa{di}\aca{á}no.}
\versus{Cadent a látere tuo mille,~\+ et decem míllia \prcc{\prda{a}} \acd{\prcb{dex}}\prca{tris} \acc{tu}is:~\* ad te autem non \prac{\prba{ap}}\acb{\prab{pro}}\praa{pin}\aca{quá}bit.}
\versus{Verúmtamen óculis tuis \prcc{\prda{con}}\acd{\prcb{si}}\prca{de}\acc{rá}bis:~\* et retributiónem pec\prba{ca}\acb{\prac{tó}}\prab{rum} \praa{vi}\aca{dé}bis.}
\versus{Quóniam tu es, Dó\prcc{\prda{mi}}\acd{\prcb{ne}}, \prca{spes} \acc{me}a:~\* Altíssimum posuísti \prba{re}\acb{\prac{fú}}\-\prab{gi}\praa{um} \aca{tu}um.}
\versus{Non accé\prcc{\prda{det}} \acd{\prcb{ad}} \prca{te} \acc{ma}lum:~\* et flagéllum non appropinquábit ta\prba{ber}\acb{\prac{ná}}\prab{cu}\praa{lo} \aca{tu}o.}
\versus{Quóniam Angelis suis \prcc{\prda{man}}\-\acd{\prcb{dá}}\-\prca{vit} \acc{de} te:~\* ut custódiant te in ómni\prac{\prba{bus}} \acb{\prab{vi}}\praa{is} \aca{tu}is.}
\versus{In má\prcc{\prda{ni}}\acd{\prcb{bus}} \prca{por}\acc{tá}bunt te:~\* ne forte offéndas ad lápi\prac{\prba{dem}} \acb{\prab{pe}}\praa{dem} \aca{tu}um.}
\versus{Super áspidem, et basilíscum ambulábis:~\* et conculcábis leó\-\prac{\prba{nem}} \acb{\prab{et}} \praa{dra}\aca{có}nem.}
\versus{Quóniam in me sperávit, li\-\prcc{\prda{be}}\-\acd{\prcb{rá}}\-\prca{bo} \acc{e}um:~\* prótegam eum, quóniam cognó\prac{\prba{vit}} \acb{\prab{no}}\praa{men} \aca{me}um.}
\versus{Clamábit ad me, et ego exáudiam eum:~\+ cum ipso sum in tri\prcc{\prda{bu}}\acd{\prcb{la}}\prca{ti}\acc{ó}ne:~\* erípiam eum et glori\prac{\prba{fi}}\acb{\prab{cá}}\praa{bo} \aca{e}um.}
\versus{Longitúdine diérum \prcc{\prda{re}}\acd{\prcb{plé}}\prca{bo} \acc{e}um:~\* et osténdam illi sa\prac{\prba{lu}}\acb{\prab{tá}}\praa{re} \aca{me}um.}
