\versus{Voce mea ad Dó\prcc{\prda{mi}}\acd{\prcb{num}} \prca{cla}\acc{má}vi :~\* voce mea ad Deum, et \prac{\prba{in}}\acb{\prab{tén}}\praa{dit} \aca{mi}hi.}
\versus{In die tribulatiónis meæ Deum exquisívi,~\+ mánibus meis no\prcc{\prda{cte}} \acd{\prcb{con}}\prca{tra} \acc{e}um :~\* et \prac{\prba{non}} \acb{\prab{sum}} \praa{de}\aca{cé}ptus.}
\versus{Rénuit consolári ánima mea,~\+ memor fui Dei, et delectátus sum, et \prcc{\prda{ex}}\acd{\prcb{er}}\prca{ci}\acc{tá}tus sum :~\* et defé\prba{cit} \acb{\prac{spí}}\prab{ri}\praa{tus} \aca{me}us.}
\versus{Anticipavérunt vigíli\prda{as} \acd{\prcc{ó}}\prcb{cu}\prca{li} \acc{me}i :~\*  turbátus sum, et \prac{\prba{non}} \acb{\prab{sum}} \praa{lo}\aca{cú}tus.}
\versus{Cogitá\prda{vi} \acd{\prcc{di}}\prcb{es} \prca{an}\acc{tí}quos :~\* et annos ætérnos \prac{\prba{in}} \acb{\prab{men}}\praa{te} \aca{há}bui.}
\versus{Et meditátus sum nocte \prac{\prba{cum}} \acd{\prab{cor}}\praa{de} \acc{me}o,~\* et exercitábar, et scopé\prba{bam} \acb{\prac{spí}}\prab{ri}\praa{tum} \aca{me}um.}
\versus{Numquid in ætérnum \prda{pro}\acd{\prcc{í}}\prcb{ci}\prca{et} \acc{De}us :~\* aut non appónet ut complací\prac{\prba{ti}}\acb{\prab{or}} \praa{sit} \aca{ad}huc?}
\versus{Aut in finem misericórdi\prda{am} \acd{\prcc{su}}\prcb{am} \prca{ab}\acc{scín}det,~\* a generatióne in ge\prac{\prba{ne}}\acb{\prab{ra}}\praa{ti}\aca{ó}nem?}
\versus{Aut obliviscétur mi\prcc{\prda{se}}\acd{\prcb{ré}}\prca{ri} \acc{De}us :~\* aut continébit in ira sua mise\prba{ri}\acb{\prac{cór}}\prab{di}\praa{as} \aca{su}as?}
\versus{\prda{Et} \acd{\prcc{di}}\prcb{xi} : \prca{Nunc} \acc{cœ}pi :~\* hæc mutátio déx\prac{\prba{ter}}\acb{\prab{æ}} \praa{Ex}\aca{cél}si.}
\versus{Memor fu\prda{i} \acd{\prcc{ó}}\prcb{pe}\prca{rum} \acc{Dó}mini :~\* quia memor ero ab inítio mirabí\prac{\prba{li}}\acb{\prab{um}} \praa{tu}\aca{ó}rum.}
\versus{Et meditábor in ómnibus \prda{o}\acd{\prcc{pé}}\prcb{ri}\prca{bus} \acc{tu}is :~\* et in adinventiónibus tu\prac{\prba{is}} \acb{\prab{ex}}\praa{er}\aca{cé}bor.}
\versus{Deus, in sancto via tua :~\+ quis Deus magnus sic\prcc{\prda{ut}} \acd{\prcb{De}}\prca{us} \acc{no}ster?~\* tu es Deus qui fa\prac{\prba{cis}} \acb{\prab{mi}}\praa{ra}\aca{bí}lia.}
\versus{Notam fecísti in pópulis \prcc{\prda{vir}}\acd{\prcb{tú}}\prca{tem} \acc{tu}am :~\* Redemísti in bráchio tuo pópulum tuum fíli\prba{os} \acb{\prac{Ia}}\prab{cob} \praa{et} \aca{Io}seph.}
\versus{Vidérunt te aquæ,  Deus, \prda{vi}\acd{\prcc{dé}}\prcb{runt} \prca{te} \acc{a}quæ :~\* et timuérunt et turbá\prac{\prba{tæ}} \acb{\prab{sunt}} \praa{ab}\aca{ý}ssi.}
\versus{Multitúdo só\prcc{\prda{ni}}\acd{\prcb{tus}} \prca{a}\acc{quá}rum :~\* vocem \prac{\prba{de}}\acb{\prab{dé}}\praa{runt} \aca{nu}bes.}
\versus{Etenim sagíttæ tuæ tránseunt :~\* vox tonítrui tui in rota.}
\versus{Illuxérunt coruscatiónes tu\prcc{\prda{æ}} \acd{\prcb{or}}\prca{bi} \acc{ter}ræ :~\*  commóta est, et \prba{con}\acb{\prac{tré}}\prab{mu}\praa{it} \aca{ter}ra.}
\versus{In mari via tua, et sémitæ tuæ \prcc{\prda{in}} \acd{\prcb{a}}\prca{quis} \acc{mul}tis :~\* et vestígia tua \prac{\prba{non}} \acb{\prab{co}}\praa{gno}\aca{scén}tur.}
\versus{Deduxísti sicut o\prda{ves} \acd{\prcc{pó}}\prcb{pu}\prca{lum} \acc{tu}um,~\*  in manu Mó\prac{\prba{y}}\acb{\prab{si}} \praa{et} \aca{Aa}ron.}
