\versus{Dómine exáudi oratiónem meam :~\+ áuribus pércipe obsecratiónem meam in ve\prcc{\prda{ri}}\acd{\prcb{tá}}\prca{te} \acc{tu}a :~\* exáudi me \prba{in} \acb{\prac{tu}}\prab{a} \praa{iu}\aca{stí}tia.}
\versus{Et non intres in iudícium \prcc{\prda{cum}} \acd{\prcb{ser}}\prca{vo} \acc{tu}o :~\* quia non iustificábitur in conspéctu tu\prac{\prba{o}} \acb{\prab{o}}\praa{mnis} \aca{vi}vens.}
\versus{Quia persecútus est inimí\prda{cus} \acd{\prcc{á}}\prcb{ni}\prca{mam} \acc{me}am :~\* humiliávit in ter\prac{\prba{ra}} \acb{\prab{vi}}\praa{tam} \aca{me}am.}
\versus{Collocávit me in obscúris sic\prda{ut} \acd{\prcc{mór}}\prcb{tu}\prca{os} \acc{s\'æ}culi :~\* et anxiátus est super me spíritus meus, in me turbá\prac{\prba{tum}} \acb{\prab{est}} \praa{cor} \aca{me}um.}
\versus{Memor fui diérum antiquórum,~\+ meditátus sum in ómnibus \prda{o}\acd{\prcc{pé}}\prcb{ri}\prca{bus} \acc{tu}is :~\* in factis mánuum tuá\prac{\prba{rum}} \acb{\prab{me}}\praa{di}\aca{tá}bar.}
\versus{Expándi ma\prcc{\prda{nus}} \acd{\prcb{me}}\prca{as} \acc{ad} te :~\* ánima mea sicut terra si\prac{\prba{ne}} \acb{\prab{a}}\praa{qua} \aca{ti}bi.}
\versus{Velóciter \prda{ex}\acd{\prcc{áu}}\prcb{di} \prca{me} \acc{Dó}mine :~\* defé\prba{cit} \acb{\prac{spí}}\prab{ri}\praa{tus} \aca{me}us.}
\versus{Non avértas fáci\prcc{\prda{em}} \acd{\prcb{tu}}\prca{am} \acc{a} me :~\* et símilis ero descendén\prac{\prba{ti}}\acb{\prab{bus}} \praa{in} \aca{la}cum.}
\versus{Audítam fac mihi mane mise\prda{ri}\acd{\prcc{cór}}\prcb{di}\prca{am} \acc{tu}am :~\* quia \prac{\prba{in}} \acb{\prab{te}} \praa{spe}\aca{rá}vi.}
\versus{Notam fac mihi vi\prcc{\prda{am}}, \acd{\prcb{in}} \prca{qua} \acc{ám}bulem :~\* quia ad te levá\prba{vi} \acb{\prac{á}}\prab{ni}\praa{mam} \aca{me}am.}
\versus{Eripe me de inimícis meis Dómine, \prcc{\prda{ad}} \acd{\prcb{te}} \prca{con}\acc{fú}gi :~\* doce me fácere voluntátem tuam, quia De\prac{\prba{us}} \acb{\prab{me}}\praa{us} \aca{es} tu.}
\versus{Spíritus tuus bonus dedúcet me \prcc{\prda{in}} \acd{\prcb{ter}}\prca{ram} \acc{re}ctam :~\* propter nomen tuum Dómine vivificábis me, in æ\prba{\prac{qui}}\acb{\prab{tá}}\praa{te} \aca{tu}a.}
\versus{Edúces de tribulatió\prda{ne} \acd{\prcc{á}}\prcb{ni}\prca{mam} \acc{me}am :~\* et in misericórdia tua dispérdes in\prac{\prba{i}}\acb{\prab{mí}}\praa{cos} \aca{me}os.}
\versus{Et perdes omnes, qui tríbu\prda{lant} \acd{\prcc{á}}\prcb{ni}\prca{mam} \acc{me}am :~\* quóniam e\prac{\prba{go}} \acb{\prab{ser}}\praa{vus} \aca{tu}us sum.}
