% Psaume 139
% Tons : 2D
\versus{Eripe me, Dómine, ab hómine \acc{ma}lo:~\* a viro iníquo é\praa{ri}\aca{pe} me.}
\versus{Qui cogitavérunt iniquitátes in \acc{cor}de:~\* tota die constitué\praa{bant} \aca{prǽ}lia.}
\versus{Acuérunt linguas suas sicut ser\acc{pén}tis:~\* venénum áspidum sub lábiis \praa{e}\aca{ó}rum.}
\versus{Custódi me, Dómine, de manu pecca\acc{tó}ris:~\* et ab homínibus iníquis lí\praa{be}\aca{ra} me.}
\versus{Qui cogitavérunt supplantáre gressus \acc{me}os:~\* abscondérunt supérbi láque\praa{um} \aca{mi}hi:}
\versus{Et funes extendérunt in \acc{lá}queum:~\* iuxta iter scándalum posué\praa{runt} \aca{mi}hi.}
\versus{Dixi Dómino : Deus meus \acc{es} tu:~\* exáudi, Dómine, vocem deprecatió\praa{nis} \aca{me}æ.}
\versus{Dómine, Dómine, virtus salútis \acc{me}æ:~\* obumbrásti super caput meum in di\praa{e} \aca{bel}li.}
\versus{Ne tradas me, Dómine, a desidério meo pecca\acc{tó}ri:~\* cogitavérunt contra me, ne derelínquas me, ne forte ex\praa{al}\aca{tén}tur.}
\versus{Caput circúitus e\acc{ó}rum:~\* labor labiórum ipsórum opéri\prca{et} \aca{e}os.}
\versus{Cadent super eos carbónes, in ignem deícies \acc{e}os:~\* in misériis non \praa{sub}\aca{sí}stent.}
\versus{Vir linguósus non dirigétur in \acc{ter}ra:~\* virum iniústum mala cápient in \praa{in}\aca{té}ritu.}
\versus{Cognóvi quia fáciet Dóminus iudícium \acc{ín}opis:~\* et vindí\praa{ctam} \aca{páu}perum. }
\versus{Verúmtamen iusti confitebúntur nómini \acc{tu}o:~\* et habitábunt recti cum vul\praa{tu} \aca{tu}o.}
