\versus{Bénedic, áni\prcc{\prda{ma}} \acd{\prcb{me}}\prca{a}, \acc{Dó}mino :~\* et ómnia, quæ intra me sunt, nómi\prac{\prba{ni}} \acb{\prab{san}}\praa{cto} \aca{e}ius.}
\versus{Bénedic, áni\prcc{\prda{ma}} \acd{\prcb{me}}\prca{a}, \acc{Dó}mino :~\* et noli oblivísci omnes retribu\prac{\prba{ti}}\acb{\prab{ó}}\praa{nes} \aca{e}ius.}
\versus{Qui propitiátur ómnibus ini\prda{qui}\acd{\prcc{tá}}\prcb{ti}\prca{bus} \acc{tu}is :~\* qui sanat omnes infir\prac{\prba{mi}}\acb{\prab{tá}}\praa{tes} \aca{tu}as.}
\versus{Qui rédimit de intéri\prcc{\prda{tu}} \acd{\prcb{vi}}\prca{tam} \acc{tu}am :~\* qui corónat te in misericórdia et mi\prac{\prba{se}}\acb{\prab{ra}}\praa{ti}\aca{ó}nibus.}
\versus{Qui replet in bonis de\prda{si}\acd{\prcc{dé}}\prcb{ri}\prca{um} \acc{tu}um :~\* renovábitur ut áquilæ \prac{\prba{iu}}\acb{\prab{vén}}\praa{tus} \aca{tu}a.}
\versus{Fáciens mise\prda{ri}\acd{\prcc{cór}}\prcb{di}\prca{as} \acc{Dó}minus :~\* et iudícium ómnibus iniúri\prac{am} \acb{\prab{pa}}\praa{ti}\aca{én}tibus.}
\versus{Notas fecit vi\prcc{\prda{as}} \acd{\prcb{su}}\prca{as} \acc{Mó}ysi,~\* fíliis Israël vo\prac{\prba{lun}}\acb{\prab{tá}}\praa{tes} \aca{su}as.}
\versus{Miserátor, et \prda{mi}\acd{\prcc{sé}}\prcb{ri}\prca{cors} \acc{Dó}minus :~\* longánimis \prba{et} \acb{\prac{mul}}\prab{tum} \praa{mi}\aca{sé}ricors.}
\versus{Non in perpétu\prcc{\prda{um}} \acd{\prcb{i}}\prca{ra}\acc{scé}tur : ~\* neque in ætér\prac{\prba{num}} \acb{\prab{com}}\praa{mi}\aca{ná}bitur.}
\versus{Non secúndum peccáta no\prcc{\prda{stra}} \acd{\prcb{fe}}\prca{cit} \acc{no}bis :~\* neque secúndum iniquitátes nostras \prba{re}\acb{\prac{trí}}\prab{bu}\praa{it} \aca{no}bis.}
\versus{Quóniam secúndum altitúdi\prda{nem} \acd{\prcc{cæ}}\prcb{li} \prca{a} \acc{ter}ra :~\* corroborávit misericórdiam su\prba{am} \acb{\prac{su}}\prab{per} \praa{ti}\aca{mén}tes se.}
\versus{Quantum distat ortus \prcc{\prda{ab}} \acd{\prcb{oc}}\prca{ci}\acc{dén}te :~\* longe fecit a nobis ini\prac{\prba{qui}}\acb{\prab{tá}}\praa{tes} \aca{no}stras.}
\versus{Quómodo miserétur pater filiórum, misértus est Dóminus \prcc{\prda{ti}}\acd{\prcb{mén}}\prca{ti}\acc{bus} se :~\* quóniam ipse cognó\prba{vit} \acb{\prac{fig}}\prab{mén}\praa{tum} \aca{no}strum.}
\versus{Recordátus est quóniam pulvis sumus :~\+ homo, sicut fœ\prcc{\prda{num}} \acd{\prcb{di}}\prca{es} \acc{e}ius,~\* tamquam flos agri \prac{\prba{sic}} \acb{\prab{ef}}\praa{flo}\aca{ré}bit.}
\versus{Quóniam spíritus pertransíbit in illo, \prcc{\prda{et}} \acd{\prcb{non}} \prca{sub}\acc{sí}stet :~\* et non cognóscet ámpli\prac{\prba{us}} \acb{\prab{lo}}\praa{cum} \aca{su}um.}
\versus{Misericórdia autem Dómi\prcc{\prda{ni}} \acd{\prcb{ab}} \prca{æ}\acc{tér}no,~\* et usque in ætérnum super \prac{\prba{ti}}\acb{\prab{mén}}\praa{tes} \aca{e}um.}
\versus{Et iustítia illíus in fíli\prcc{\prda{os}} \acd{\prcb{fi}}\prca{li}\acc{ó}rum,~\* his qui servant te\prac{\prba{sta}}\acb{\prab{mén}}\praa{tum} \aca{e}ius.}
\versus{Et mémores sunt man\prda{da}\acd{\prcc{tó}}\prcb{rum} \prca{ip}\acc{sí}us,~\* ad fa\prac{\prba{ci}}\acb{\prab{én}}\praa{dum} \aca{e}a.}
\versus{Dóminus in cælo pará\prcc{\prda{vit}} \acd{\prcb{se}}\prca{dem} \acc{su}am :~\* et regnum ipsíus ómni\prac{\prba{bus}} \acb{\prab{do}}\praa{mi}\aca{ná}bitur.}
\versus{Benedícite Dómino, omnes Angeli eius :~\+ poténtes virtúte, facién\prda{tes} \acd{\prcc{ver}}\prcb{bum} \prca{il}\acc{lí}us,~\* ad audiéndam vocem \prac{\prba{ser}}\acb{\prab{mó}}\praa{num} \aca{e}ius.}
\versus{Benedícite Dómino, omnes \prcc{\prda{vir}}\acd{\prcb{tú}}\prca{tes} \acc{e}ius :~\* minístri eius, qui fácitis vo\prac{\prba{lun}}\acb{\prab{tá}}\praa{tem} \aca{e}ius.}
\versus{Benedícite Dómino, ómnia ópera eius :~\+ in omni loco domina\prcc{\prda{ti}}\acd{\prcb{ó}}\prca{nis} \acc{e}ius,~\* bénedic, áni\prac{\prba{ma}} \acb{\prab{me}}\praa{a}, \aca{Dó}mino.}
