\versus{In éxitu Isra\prda{\prcc{ël}} \acd{\prcb{de}} \prca{Æ}\acc{gý}pto,~\* domus Iacob \prba{de} \acb{\prac{pó}}\prab{pu}\praa{lo} \aca{bár}\saca{ba}ro:}
\versus{Facta est Iudǽa sancti\prda{fi}\acd{\prcc{cá}}\prcb{ti}\prca{o} \acc{e}ius,~\* Israël \prba{\prac{pot}}\acb{\prab{és}}\praa{tas} \aca{e}ius.}
\versus{Ma\prda{re} \acd{\prcc{vi}}\prcb{dit}, \prca{et} \acc{fu}git:~\* Iordánis convér\prba{\prac{sus}} \acb{\prab{est}} \praa{re}\aca{trór}sum.}
\versus{Montes exsultavé\prda{\prcc{runt}} \acd{\prcb{ut}} \prca{a}\acc{rí}\sacc{e}tes,~\* et colles sic\prba{\prac{ut}} \acb{\prab{a}}\praa{gni} \aca{ó}\saca{vi}um.}
\versus{Quid est tibi, ma\prda{\prcc{re}}, \acd{\prcb{quod}} \prca{fu}\acc{gí}sti:~\* et tu, Iordánis, quia convér\prba{\prac{sus}} \acb{\prab{es}} \praa{re}\aca{trór}sum?}
\versus{Montes, exsultá\prda{stis} \acd{\prcc{sic}}\prcb{ut} \prca{a}\acc{rí}\sacc{e}tes,~\* et colles, sic\prba{\prac{ut}} \acb{\prab{a}}\praa{gni} \aca{ó}\saca{vi}um.}
\versus{A fácie Dómi\prda{ni} \acd{\prcc{mo}}\prcb{ta} \prca{est} \acc{ter}ra,~\* a fáci\prba{\prac{e}} \acb{\prab{De}}\praa{i} \aca{Ia}cob.}
\versus{Qui convértit petram \prda{in} \acd{\prcc{sta}}\prcb{gna} \prca{a}\acc{quá}rum,~\* et rupem \prba{in} \acb{\prac{fon}}\prab{tes} \praa{a}\aca{quá}rum.}
\versus{Non nobis, Dó\prda{\prcc{mi}}\acd{\prcb{ne}}, \prca{non} \acc{no}bis:~\* sed nómi\prba{ni} \acb{\prac{tu}}\prab{o} \praa{da} \aca{gló}\saca{ri}am.}
\versus{Super misericórdia tua, et ve\prda{\prcc{ri}}\acd{\prcb{tá}}\prca{te} \acc{tu}a:~\* nequándo dicant gentes: Ubi \prba{est} \acb{\prac{De}}\prab{us} \praa{e}\aca{ó}rum?}
\versus{Deus au\prda{tem} \acd{\prcc{no}}\prcb{ster} \prca{in} \acc{cæ}lo:~\* ómnia quæcúm\prba{que} \acb{\prac{vó}}\prab{lu}\praa{it}, \aca{fe}cit.}
\versus{Simulácra géntium \prda{ar}\acd{\prcc{gén}}\prcb{tum}, \prca{et} \acc{au}rum,~\* ópe\prba{ra} \acb{\prac{má}}\prab{nu}\praa{um} \aca{hó}\saca{mi}num.}
\versus{Os habent, \prda{\prcc{et}} \acd{\prcb{non}} \prca{lo}\acc{quén}tur:~\* óculos habent, \prba{\prac{et}} \acb{\prab{non}} \praa{vi}\aca{dé}bunt.}
\versus{Aures ha\prda{\prcc{bent}}, \acd{\prcb{et}} \prca{non} \acc{áu}\sacc{di}ent:~\* nares habent, et \prba{\prab{non}} \acb{\prab{o}}\praa{do}\aca{rá}bunt.}
\versus{Manus habent, et non palpábunt:~\+ pedes habent, et \prda{\prcc{non}} \acd{\prcb{am}}\prca{bu}\acc{lá}bunt:~\* non clamábunt \prba{in} \acb{\prac{gút}}\prab{tu}\praa{re} \aca{su}o.}
\versus{Símiles illis fiant \prda{qui} \acd{\prcc{fá}}\prcb{ci}\prca{unt} \acc{e}a:~\* et omnes qui \prba{con}\acb{\prac{fí}}\prab{dunt} \praa{in} \aca{e}is.}
\versus{Domus Israël \prda{spe}\acd{\prcc{rá}}\prcb{vit} \prca{in} \acc{Dó}\sacc{mi}no:~\* adiútor eórum et \prba{pro}\acb{\prac{té}}\prab{ctor} \praa{e}\aca{ó}\saca{rum} est,}
\versus{Domus Aaron \prda{spe}\acd{\prcc{rá}}\prcb{vit} \prca{in} \acc{Dó}\sacc{mi}no:~\* adiútor eórum et \prba{pro}\acb{\prac{té}}\prab{ctor} \praa{e}\aca{ó}\saca{rum} est,}
\versus{Qui timent Dóminum, spe\prda{ra}\acd{\prcc{vé}}\prcb{runt} \prca{in} \acc{Dó}\sacc{mi}no:~\* adiútor eórum et \prba{pro}\acb{\prac{té}}\prab{ctor} \praa{e}\aca{ó}\saca{rum} est.}
\versus{Dóminus me\prda{\prcc{mor}} \acd{\prcb{fu}}\prca{it} \acc{no}stri:~\* et be\prba{\prac{ne}}\acb{\prab{dí}}\praa{xit} \aca{no}bis:}
\versus{Benedí\prda{xit} \acd{\prcc{dó}}\prcb{mu}\prca{i} \acc{Is}\sacc{ra}ël:~\* benedí\prba{xit} \acb{\prac{dó}}\prab{mu}\praa{i} \aca{A}\saca{a}ron.}
\versus{Benedíxit ómnibus, \prda{\prcc{qui}} \acd{\prcb{ti}}\prca{ment} \acc{Dó}\sacc{mi}num,~\* pusíl\prba{\prac{lis}} \acb{\prab{cum}} \praa{ma}\aca{ió}\saca{ri}bus.}
\versus{Adíci\prda{at} \acd{\prcc{Dó}}\prcb{mi}\prca{nus} \acc{su}\sacc{per} vos:~\* super vos, et su\prba{per} \acb{\prac{fí}}\prab{li}\praa{os} \aca{ve}stros.}
\versus{Benedí\prda{\prcc{cti}} \acd{\prcb{vos}} \prca{a} \acc{Dó}\sacc{mi}no,~\* qui fe\prba{cit} \acb{\prac{cæ}}\prab{lum}, \praa{et} \aca{ter}ram.}
\versus{Cæ\prda{\prcc{lum}} \acd{\prcb{cæ}}\prca{li} \acc{Dó}\sacc{mi}no:~\* terram autem de\prba{dit} \acb{\prac{fí}}\prab{li}\praa{is} \aca{hó}\saca{mi}num.}
\versus{Non mórtui \prda{lau}\acd{\prcc{dá}}\prcb{bunt} \prca{te}, \acc{Dó}\sacc{mi}ne:~\* neque omnes, qui descén\prba{\prac{dunt}} \acb{\prab{in}} \praa{in}\aca{fér}num.}
\versus{Sed nos qui vívimus, be\prda{ne}\acd{\prcc{dí}}\prcb{ci}\prca{mus} \acc{Dó}\sacc{mi}no,~\* ex hoc nunc \prba{et} \acb{\prac{us}}\prab{que} \praa{in} \aca{sǽ}\saca{cu}lum.}
