\couplet{
	\emph{Jésus est condamné à mort}\\*
	Suivons sur la montagne sainte,\\
	Notre Sauveur sanglant, défiguré.\\
	Et marchons après lui sans crainte\\
	Sous le poids, sous le poids de l’arbre sacré.
}

\couplet{
	\emph{Jésus est chargé de sa croix}\\*
	Hélas ! Sous cette croix pesante,\\
	Divin Agneau, vous portez nos péchés.\\
	C'est sur votre chair innocente,\\
	Que l'amour, que l'amour les tient attachés.
}

\couplet{
	\emph{Jésus tombe sous le poids de sa croix}\\*
	Ô Ciel ! Le Dieu de la nature\\
	Tombe affaibli sous son cruel fardeau,\\
	Et sa perfide créature\\
	Sans pitié, sans pitié devient son bourreau.
}

\couplet{
	\emph{Jésus rencontre sa Très Sainte Mère.}\\*
	Où allez-vous, divine Mère ?\\
	Où allez-vous, Marie ? Ah ! Je frémis.\\
	Bientôt, sur ce triste Calvaire,\\
	Va mourir, va mourir votre aimable Fils.
}

\couplet{
	\emph{Simon aide Jésus à porter sa croix.}\\*
	Puisque c'est moi qui suis coupable,\\
	Retirez-vous, faible Cyrénéen ;\\
	Je veux, seul, ô Croix adorable,\\
	Vous porter, vous porter mais en vrai chrétien.
}

\couplet{
	\emph{Ste Véronique essuie la face de Jésus.}\\*
	Seigneur, hélas, qu'est devenue\\
	Votre beauté, qui réjouit les saints ?\\
	Ingrats mortels, à cette vue,\\
	Serez-vous, serez-vous endurcis et vains.
}

\couplet{
	\emph{Jésus tombe pour la seconde fois.}\\*
	Sous les coups des bourreaux perfides,\\
	Jésus-Christ tombe une seconde fois,\\
	Et ces infâmes déicides\\
	Le voudraient, Le voudraient déjà sur la croix.
}

\couplet{
	\emph{Jésus console les filles d'Israël.}\\*
	Ne pleurez pas sur mes souffrances,\\
	Pleurez sur vous, ô filles d'Israël, \\
	Priez que le Dieu des clémences\\
	Ait pour vous, ait pour vous un cœur paternel.
}

\couplet{
	\emph{Jésus tombe pour la troisième fois.}\\*
	Seigneur, vous tombez de faiblesse,\\
	N'êtes-vous plus le Dieu puissant et fort !\\
	C'est le péché qui vous oppresse,\\
	Et conduit, et conduit vos pas à la mort.
}

\couplet{
	\emph{Jésus est dépouillé de ses vêtements.}\\*
	Venez et déployez vos ailes,\\
	Anges du ciel, sur votre Créateur,\\
	Voilez ses blessures cruelles\\
	Et ce corps, et ce corps navré de douleur.
}

\couplet{
	\emph{Jésus est attaché à la Croix.}\\*
	Que faites-vous, peuple barbare ?\\
	Vous allez donc consommer vos forfaits.\\
	Ce bois est le lit qu'on prépare\\
	À Jésus, à Jésus pour tant de bienfaits.
}

\couplet{
	\emph{Jésus meurt sur la Croix.}\\*
	Le soleil, à ce crime horrible,\\
	Voile l'éclat de son front radieux,\\
	Et la créature insensible\\
	Ne peut voir, ne peut voir ce spectacle affreux.
}

\couplet{
	\emph{Jésus est descendu de la Croix.}\\*
	Le voilà donc, Mère affligée,\\
	Ce tendre Fils meurtri, sacrifié,\\
	Notre victime est immolée,\\
	Votre amour, votre amour est crucifié.
}

\couplet{
	\emph{Jésus est mis au tombeau.}\\*
	Près de cette tombe tant aimée,\\
	Je veux mourir de douleur et d'amour,\\
	Pour y puiser une autre vie\\
	Et voler, et voler au divin séjour.
}

\couplet{
	\emph{Conclusion :}\\*
	Seigneur, dans mon âme attendrie,\\
	Gravez les maux qu'on vous a fait souffrir.\\
	Et vous, Mère sainte, ô Marie,\\
	Hâtez-vous, hâtez-vous de nous secourir.
}
